
const questions = [
  {
    question: "Que signifie HTML ?",
    options: [
      "HyperText Markup Language",
      "HighText Machine Language",
      "Home Tool Markup Language"
    ],
    answer: "HyperText Markup Language"
  },
  {
    question: "À quoi sert CSS ?",
    options: [
      "Créer la structure d’une page",
      "Styliser une page web",
      "Programmer le backend"
    ],
    answer: "Styliser une page web"
  },
  {
    question: "Que fait la balise <img> en HTML ?",
    options: [
      "Affiche une image",
      "Affiche un lien",
      "Affiche un paragraphe"
    ],
    answer: "Affiche une image"
  },
  {
    question: "En React, que fait useState ?",
    options: [
      "Créer une route",
      "Gérer l’état (state) d’un composant",
      "Styliser un composant"
    ],
    answer: "Gérer l’état (state) d’un composant"
  },
  {
    question: "Que signifie JSX en React ?",
    options: [
      "Java Syntax Extension",
      "JavaScript XML",
      "JSON Syntax Xpress"
    ],
    answer: "JavaScript XML"
  },
  {
    question: "Quelle méthode affiche du contenu dans la console ?",
    options: [
      "console.print()",
      "console.log()",
      "print.console()"
    ],
    answer: "console.log()"
  },
  {
    question: "Quelle commande crée un projet React ?",
    options: [
      "npm create react-app",
      "npx create-react-app",
      "react new app"
    ],
    answer: "npx create-react-app"
  },
  {
    question: "En CSS, que fait 'display: flex;' ?",
    options: [
      "Cache un élément",
      "Active le mode flexible layout",
      "Ajoute des couleurs"
    ],
    answer: "Active le mode flexible layout"
  },
  {
    question: "En React, que fait useEffect ?",
    options: [
      "Met à jour le style",
      "Gère les effets secondaires (side effects)",
      "Crée un nouveau composant"
    ],
    answer: "Gère les effets secondaires (side effects)"
  },
  {
    question: "Quelle balise HTML contient le contenu principal ?",
    options: [
      "<main>",
      "<body>",
      "<section>"
    ],
    answer: "<body>"
  }
];


export default questions